中國全國人大代表、北大台灣研究院長李義虎：「一中各表」扭曲九二共識 習5條才是原版表述

李義虎：「一中各表」扭曲九二共識 習5條才是原版表述

新頭殼newtalk | 文/中央社

發布 2019.03.12

中國全國人大代表、北大台灣研究院長李義虎今（12）天表示，「一中各表」是對「九二共識」表述的扭曲，中共總書記習近平1月2日的相關談話才是「原版表述」，可謂「一中原表」。

李義虎並針對總統蔡英文11日召開國家安全會議，提出因應及反制「一國兩制台灣方案」七項指導綱領說，這個舉動「確實動靜比較大」，反映出蔡總統及執政團隊的壓力。

中國第13屆全國人大第二次會議上午聽取最高人民法院及最高人民檢察院首長報告。李義虎會後接受台灣及香港媒體約訪時做上述表示。

李義虎說，習近平1月2日在「告台灣同胞書」發表40週年紀念會上對「九二共識」的談話，是「還原（九二共識）原貌，回歸初心」。表述內容不但全面，且說出了「九二共識」的全部內容及涵意。

他表示，相形之下，後來出現的「一中各表」等主張，都是對「九二共識」表述的扭曲，與歷史原貌不相符合。

國民黨如何自處？

痴撚線
1992年國民黨會agree一個中國=中華人民共和國？

吳敦義：兩岸同文同種 應珍惜一中各表的九二共識

習表示： 一中原則下 一國兩制

大大巴車落去

習近平「一國兩制」 國民黨：並非九二共識內涵

2019-01-03 14:49 聯合報 記者鄭媁╱即時報導

中共總書記習近平昨發表「告台灣同胞書」40週年紀念講話，對於「九二共識」，習強調「在一個中國原則基礎上達成『海峽兩岸同屬一個中國，共同努力謀求國家統一』的九二共識」。國民黨今下午聲明指出，依照中華民國憲法的規定，中華民國是一個主權獨立的國家，國民黨堅決反對台獨，這是一貫且堅定的立場，絕不動搖。

國民黨指出，1992年11月兩岸海基、海協兩會在雙方政府各自授權下，歷經協商及函電達成「九二共識」，亦即「兩岸都堅持一個中國的原則，但是對於它的涵義，雙方同意用口頭聲明方式各自表達」，顯示兩岸關係求同存異的性質，既符合客觀事實，也符合雙方規定，更能暫時擱置分歧，此即國民黨主席吳敦義一再重申「一中各表」的「九二共識」。

國民黨表示，習近平所提的「一國兩制的台灣方案」並非「九二共識」的內涵，目前兩岸處於「分治」的狀態，現階段「一國兩制」恐難獲得台灣多數民意的支持。國民黨期待兩岸能從事制度的競爭，以最佳的福國利民制度，增進兩岸人民福祉。

國民黨也說，民進黨執政兩年多以來，兩岸關係陷入停滯與困頓的狀態，兩岸海基、海協兩會制度化協商交流服務平台停止運作，導致許多兩岸共通的民生經濟問題無法獲得有效解決。自2005年以來，國民黨定期舉行兩岸交流及協商，透過此制度化的安排，解決兩岸之間許多問題。

國民黨表示，兩岸關係的交流與發展必須繼續和平向前行，民眾期盼雙方繼續擴大深化交流。國民黨與立法院黨團及地方首長亦皆熱切期盼雙方能為兩岸的和平穩定發展共同努力，創造互惠雙贏的局面。

原版表述

又多一個TERM

事實上就係無人AGREE 過任何野, 李登輝已經出來澄清過幾次根本無所謂九二共識,
只不過後來國民黨為左選舉, 呃鳩D 台灣人遮

在一個中國原則下
實行一國兩制

台灣人信呀
吹咩

好多台灣人以為九二共識就係一邊一國

最近公司日日播東森
CLS
5 分鐘就一次終國愚

解放台灣

然後係一國一制

李登輝都話無共識過

你好似想講邏輯喎